（慎入）日學者發現侵華日軍文件，首證毒氣部隊使用「糜爛劑」！！！

小強真的殺不死！蟑螂抗藥性變強 殺蟲劑也沒用

蟑螂令人畏懼，且難以殺光，這個情況可能會越來越糟。新研究指出，蟑螂開始演化出越來越強的抗藥性，未來光用殺蟲劑可能難以將牠們消滅。

澳洲新聞網報導，美國普渡大學研究人員花六個月時間測試殺蟲劑消滅小強的有效性。第一種情況為，使用三種不同殺蟲劑，每個月輪流使用。第二種情況為，混合兩種不同殺蟲劑持續使用六個月。第三種情況為挑選一種蟑螂最具低抗藥性的殺蟲劑，持續使用半年。

研究結果發現，第一種方法能控制蟑螂數量半年，但不能減少。而第二種方法也起不了作用，蟑螂數量甚至有增無減。

研究顯示，存活蟑螂所生的下一代，基本上對上一代接觸的殺蟲劑免疫。另外，蟑螂不僅會對環境中接觸的殺蟲劑產生抵抗力，也能對抗其他不同種的殺蟲劑。

領銜該研究的普渡大學教授沙爾夫（Michael Scharf）表示，「這是在蟑螂領域中，從未有過的挑戰，蟑螂們變得能夠對抗多種不同的殺蟲劑，未來幾乎不可能單靠化學藥物控制牠們數量」。

沙爾夫提到，蟑螂在一代之內就能發展出四到六倍的抗藥性，而蟑螂的繁殖力相當驚人，「我們都沒料到會發展的這麼快」。

沙爾夫建議，未來想消滅蟑螂可以結合物理性做法，像是陷阱捕捉和吸塵器清潔，並且改善衛生條件。